一念無明小明做左耶撚

冇記錯應該係基督教 唔係天主教下話？
前幾日見到網上有篇文讚小明演繹到女人渴望成家 就快達成願望之時點知瞬間跌落低谷嘅怨恨同難過
但有冇人同我一樣覺得唔多唔少想暗諷宗教嘅意義？
耶撚成日同人講寬恕別人 但小明喺教會似想擺fisherman lok上檯控訴佢
所以宗教幫唔幫到人釋懷呢？定抑或只係透過表面嘅寬恕 去legitimise怨恨？
如果做到完全寬恕 又洗唔洗每個禮拜日圍爐重提往日嘅怨恨？

我都覺

根本係串鳩緊班耶撚虛偽

都唔係暗諷啦

我睇個陣都呢個位笑到仆街
笑到前面兩個呀嬸望過黎

好襯套戲嘅英文名 mad world